說好的 AMD YES 呢 !? Steam 3 月報告出爐!! Intel CPU 止跌回升 NVIDIA 升勢強勁

在疫情期間，Steam 遊戲平台屢破同時在線用戶數量，趨勢迎來史無前例的暴漲，日前 Steam 亦公佈了 3 月份的《Steam 硬件及軟件調查》，在 CPU 及 GPU 的統計中，最受玩家歡迎的還是 Intel 及 NVIDIA 的產品，超過 8 成玩家的遊戲平台都是使用 Intel 處理器，一舉收回了近半年間損失的優勢，說好的 AMD Yes 呢？？

根據 Steam 平台每月給出的《Steam 硬件及軟件調查》，在 2018 年 7 月，AMD 在 PC 處理器的佔有率僅為 15%，到 2020 年2 月份的時候已經上升到了 21.8%，對比 Intel 的佔有率仍有一段差距，不過亦印證了 Zen2 架構處理器上市後 AMD 的市佔在不斷上升的事實。

然而，在 3 月份的數據卻出乎意料之外，Steam 的數據中 AMD 處理器的佔有率由 2 月份的 21.82% 跌到 18.75%，較上月下降 3.07%，而 Intel 處理器的市佔則相應提升，Intel 平台使用率為 81.25%、較上月明顯提升了 3.07%，目前的情況來看，Intel 仍佔據大半江山，看來 AMD 還需更加努力。

至於 STEAM 玩家 CPU 核心數量的數據（Windows 平台）：截止到 2020 年 3 月份，全平台使用 4 核心 CPU 的玩家依舊佔總人數的一半（佔比 49.66%），但這一數據較上月小幅下跌了 0.08%，目前，6 核心 CPU 的佔有率已達到 24.91%，較上月提升了 3.75%。

除了 CPU 的數據之外，繪圖卡相信仍是大家非常關注的焦點，在 2020 年 3 月的數據中，NVIDIA 的繪圖卡毫無懸念的以 77.87% 的使用率大幅領先 AMD 的 13.38 %。這其中，大家熟知的 GeForce GTX 1060 更佔據了明顯優勢，在全球 Steam 平台中以 16.30% 的使用率遙遙領先排名第二的同門師弟 GeForce GTX 1050Ti（8.62%），該成績較上月提升了 3.62%。

作為一款發佈了 4 年之久的繪圖卡，GTX 1060 繪圖卡仍憑著其準確的市場定位和出色的性價比，為 NVIDIA 提供相當好看的市場數據。緊隨 GTX 1060 的 10 款繪圖卡分別為 GTX 1050Ti、 GTX 1050、GTX 1070、RTX2060、GTX 1080、GTX 1660Ti、GTX 1650、GTX970、GTX 2070，RX580。

intel有口碑
一般用家冇留意開硬件一定用intel

增長得最快的繪圖卡則為 RTX 2060，從第 6 位升至第 5 位，相比 2 月環比增加了 0.53%，其他繪圖卡大多集中在 0.1-0.2% 之間。很明顯，RTX 2060 大概率會完美銜接 GTX 1060 成為下一代最受歡迎的遊戲繪圖卡，不得不說 NVIDIA 在產品定義上的實力無人能出其右。

對手 AMD 的繪圖卡在近幾個月的排名中都有提升，3 月份最多玩家選用的是 Radeon RX580，出現在第 11 名，Radeon RX580 在 過去 5 個月以來份額一直在緩慢增長（1.60%-1.95%）。

GAMER 已經算係核心用家啦

gamer唔一定留意開硬件

咁一般文書工作哥D 更加唔會識AMD

yes

我估好多人同我一樣 手持AMD股票 買INTEL CPU

好多砌落intel嗰啲平時少開機 而家多人上線intel條數咪大咗
咁正常嘅 普通用家嘅認知都係intel 行先

黑客已經可以藉由這項漏洞獲取核心的資訊數據，甚至破解 AES 加密金鑰。正如之前被發展的「Spectre」一樣，在修復「Take A Way」漏洞可能會涉及性能下降。

研究人員更表示，「Take A Way」漏洞其實在去年 8 月 23 日已經反饋給 AMD，但 AMD 官方一直未有提供安全更新，如今公開披露符合行業慣例。

係
個ON9 FD砌9400F

多咗人留喺屋企開返部舊intel機玩

假象only,新落地 AMD 佔多

手持amd股票 amd顯示卡 amd CPU

AMD Desktop Processor Market Share Now at 18.3%: Mercury Research

intel yes

用AMD邊有面

Amd yes ，我永遠支持amd , 但我只買過athlon ii , 其餘全部intel

最好amd同intel 平分秋色，咁我先買到低用intel , 宜家見到牙膏廠咁，好心涼

俾多次機會 amd

反而砌咗部3500x, 做HTPC